人民日報—俄羅斯是我國的好兄弟，我國領土送給俄方是孔融讓梨

8/10

搵人幫手cap解除職務post俾佢睇,佢block鳩咗我

父親叫孔融他們七兄弟從最小的小弟開始自己挑，小弟首先挑走了一個最大的，而孔融揀了一個最小的梨子説：「我年紀最小，應該吃小的梨，剩下的大梨就給哥哥們吧。」父親聽後十分驚喜，又問：「那弟弟也比你小啊？」孔融説：「因為我是哥哥，弟弟比我小，所以我也應該讓著他。」 孔融讓梨的故事，很快傳遍了曲阜，並且一直流傳下來，成了許多父母教育子女的好例子。

人地孔融會讓細

支那只會讓大(俄羅斯) 唔會讓細

支那對外人最仁慈，對自己人最殘忍

欺善怕惡嘛

讓咗半個天池俾北韓

送給兄弟的領土一點都不能少

孔融正一仆街仔，心機重，偽善